【去片】HBO劇集《Westworld》新季度預告片 驚見香港 612 大遊行打頭陣

美國有線電視頻道 HBO 昨日公佈劇集《Westworld》第三季預告片，片段開首即見標示香港612大遊行，引起不少香港觀眾期待內容會否與香港相關。新一季劇集將於今年 3 月 15 日開播。

走科幻路線的美劇《Westworld》，故事設定於未來世界一個名為「Westworld」（西部世界）的高科技成人主題樂園，園中模擬真人的機器「接待員」帶領遊客盡享性慾、暴力等慾望。部分機器人覺醒自己只是虛構角色嘗試擺脫控制；樂園管理層又不甘創園者控制企圖奪權；兩者與創園者不斷角力。

《Westworld》在 2016 年 10 月首播，第一季以「迷宮」（The Maze）為主題，其後於 2018 年推出第二季「門」（The Door）。最新一季以「新世界」（The New World）為名，只有八集，繼續由 Jonathan Nolan 及 Lisa Joy 合寫，將於今年 3 月 15 日開播。

根據 HBO 昨日公佈的預告片，黑白主調的地球上，以編年史的格式標示多宗大事。八宗大事的起點，片段的開頭，直指香港「反送中」運動二百萬人上街的 2019 年 6 月 12 日，並形容是「政局動盪。大規模示威抗議。」（Political Unrest. Wide Scale Protests.）；隨後緊接的是 2019 年 12 月 19 日，美國眾議院彈劾總統特朗普。其後均為未然的虛構故事，包括：2020 年印尼生態大崩潰、2024 年候任美國總統在阿根廷布宜諾斯艾利斯被暗殺、2025 年法國巴黎核熱事故（Thermonuclear Incident）、2037 年俄羅斯第二次內戰等等。

故事雖然純屬虛構，但顯然香港「反送中」引發的抗爭被國際看在眼內，甚至令創作人視之為「新世界」的「開端」。主創之一的 Jonathan Nolan 早前表示，新一季劇情將會出現「重大改變」，可說劇集一次中期轉折。

係正能量啊
估唔到咁出名嘅一套片 會用612打頭陣